<resources>
    <string name="app_name">Test Vocacional</string>
    <string name="InstruccionBasico1">1) Lee atentamente cada una de las actividades.</string>
    <string name="InstruccionBasico2">2) Marca las acciones que te interesaria hacer.</string>
    <string name="Instruccion3"> En general no existen respuestas correctas o incorrectas; lo importante es que contestes con sinceridad y confianza para que puedas conocer mejor tus intereses vocacionales.</string>
    <string name="res_test">¡Ahora Estas Listo para Responder el Test!.</string>
    <string name="P1">Diseñar programas de computación y explorar nuevas aplicaciones tecnológicas para uso del internet.</string>
    <string name="P2">Criar, cuidar y tratar animales domésticos y de campo.</string>
    <string name="P3">Investigar sobre áreas verdes, medio ambiente y cambios climáticos.</string>
    <string name="P4">Ilustrar, dibujar y animar digitalmente.</string>
    <string name="P5">Seleccionar, capacitar y motivar al personal de una organización/empresa.</string>
    <string name="P6">Realizar excavaciones para descubrir restos del pasado.</string>
    <string name="P7">Resolver problemas de cálculo para construir un puente.</string>
    <string name="P8">Diseñar cursos para enseñar a la gente sobre temas de salud e higiene.</string>
    <string name="P9">Tocar un instrumento y componer música.</string>
    <string name="P10">Planificar cuáles son las metas de una organización pública o privada a mediano y largo plazo.</string>
    <string name="P11">Diseñar y planificar la producción masiva de artículos como muebles, autos, equipos de oficina, empaques y envases para alimentos y otros.</string>
    <string name="P12">Diseñar logotipos y portadas de una revista.</string>
    <string name="P13">Organizar eventos y atender a sus asistentes.</string>
    <string name="P14">Atender la salud de personas enfermas.</string>
    <string name="P15">Controlar ingresos y egresos de fondos y presentar el balance final de una institución.</string>
    <string name="P16">Hacer experimentos con plantas (frutas, árboles, flores)</string>
    <string name="P17">Concebir planos para viviendas, edificios y ciudadelas.</string>
    <string name="P18">Investigar y probar nuevos productos farmacéuticos.</string>
    <string name="P19">Hacer propuestas y formular estrategias para aprovechar las relaciones económicas entre dos países.</string>
    <string name="P20">Pintar, hacer esculturas, ilustrar libros de arte, etcétera.</string>
    <string name="P21">Elaborar campañas para introducir un nuevo producto al mercado.</string>
    <string name="P22">Examinar y tratar los problemas visuales</string>
    <string name="P23">Defender a clientes individuales o empresas en juicios de diferente naturaleza.</string>
    <string name="P24">Diseñar máquinas que puedan simular actividades humanas.</string>
    <string name="P25">Investigar las causas y efectos de los trastornos emocionales</string>
    <string name="P26">Supervisar las ventas de un centro comercial</string>
    <string name="P27">Atender y realizar ejercicios a personas que tienen limitaciones físicas, problemas de lenguaje, etcétera.</string>
    <string name="P28">Prepararse para ser modelo profesional.</string>
    <string name="P29">Aconsejar a las personas sobre planes de ahorro e inversiones.</string>
    <string name="P30">Elaborar mapas, planos e imágenes para el estudio y análisis de datos geográficos.</string>
    <string name="P31">Diseñar juegos interactivos electrónicos para computadora.</string>
    <string name="P32">Realizar el control de calidad de los alimentos</string>
    <string name="P33">Tener un negocio propio de tipo comercial.</string>
    <string name="P34">Escribir artículos periodísticos, cuentos, novelas y otros.</string>
    <string name="P35">Redactar guiones y libretos para un programa de televisión</string>
    <string name="P36">Organizar un plan de distribución y venta de un gran almacén.</string>
    <string name="P37">Estudiar la diversidad cultural en el ámbito rural y urbano</string>
    <string name="P38">Gestionar y evaluar convenios internacionales de cooperación para el desarrollo social.</string>
    <string name="P39">Crear campañas publicitarias</string>
    <string name="P40">Trabajar investigando la reproducción de peces, camarones y otros animales marinos.</string>
    <string name="P41">Dedicarse a fabricar productos alimenticios de consumo masivo.</string>
    <string name="P42">Gestionar y evaluar proyectos de desarrollo en una institución educativa y/o fundación.</string>
    <string name="P43">Rediseñar y decorar espacios físicos en viviendas, oficinas y locales comerciales.</string>
    <string name="P44">Administrar una empresa de turismo y/o agencias de viaje.</string>
    <string name="P45">Aplicar métodos alternativos a la medicina tradicional para atender personas con dolencias de diversa índole.</string>
    <string name="P46">Diseñar ropa para niños, jóvenes y adultos.</string>
    <string name="P48">Manejar y/o dar mantenimiento a dispositivos/aparatos tecnológicos en aviones, barcos, radares, etcétera.</string>
    <string name="P49">Estudiar idiomas extranjeros –actuales y antiguos- para hacer traducción.</string>
    <string name="P51">Revisar y dar mantenimiento a artefactos eléctricos, electrónicos y computadoras.</string>
    <string name="P52">Enseñar a niños de 0 a 5 años.</string>
    <string name="test_vocacional">Test Vocacional</string>
    <string name="c_test_basico">Comenzar Test Basico</string>
    <string name="f_titulo_basico">Test de Orientacion Vocacional Basico</string>

    <string-array name="names">
        <item>Español</item>
        <item>Quechua</item>

    </string-array>

    <string name="title_activity_menu">Test Vocacional</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Test Vocacional</string>
    <string name="nav_header_subtitle">App en desarrollo</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Configuracion</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Test de Orientacion vocacional Basico</string>
    <string name="inicio">Inicio</string>
    <string name="test_orient_bas">Test de Orientación Vocacional Basico</string>
    <string name="test_orient_compl">Test de Orientación Vocacional Completo</string>
    <string name="configuracion">Configuracion</string>
    <string name="communicate">Communicate</string>
    <string name="invitar_a_un_amigo">Invitar a un amigo</string>
    <string name="help">Ayuda</string>
    <string name="calificar">Calificar</string>

    <string name="tc_valor_0">No Conozco</string>
    <string name="tc_valor_1">Me desagrada</string>
    <string name="tc_valor_2">Siento indiferencia</string>
    <string name="tc_valor_3">Me agradaría</string>

    <string name="tc_1">Estudiar los seres vivos y realizar trabajos en campo como la botánica, la zoología o la genética</string>
    <string name="tc_2">Ser astrónomo</string>
    <string name="tc_3">Trabajar en centros de cultivo de especies acuáticas, vegetales o animales</string>
    <string name="tc_4">Ser geólogo</string>
    <string name="tc_5">Ser licenciado en ciencias del mar</string>
    <string name="tc_6">Estudiar los fenómenos del firmamento y aplicar estos conocimientos a la navegación o  a la    utilización del espacio</string>
    <string name="tc_7">Investigar las propiedades de la materia para los productos de medicina, agricultura y otras</string>
    <string name="tc_8">Ser químico</string>
    <string name="tc_9">Ser biólogo</string>
    <string name="tc_10">Estudiar la tierra y sus componentes</string>
    <string name="tc_11">Trabajar como ingeniero ambiental</string>
    <string name="tc_12">Dedicarse a la conservación de recursos naturales</string>
    <string name="tc_13">Asesorar y tratar a personas con problemas de alimentación</string>
    <string name="tc_14">Ser dietista</string>
    <string name="tc_15">Curar algunas enfermedades del aparato locomotor o del sistema nervioso mediante técnicas y medios naturales</string>
    <string name="tc_16">Desarrollar proyectos y trabajos de electrónica aplicados  a la industria</string>
    <string name="tc_17">Diseñar instalaciones relacionadas con las comunicaciones (telefonía, radio, etc.)</string>
    <string name="tc_18">Realizar proyectos para la construcción de puentes, carreteras y aeropuertos</string>
    <string name="tc_19">Ser ingeniero de telecomunicación</string>
    <string name="tc_20">Ser ingeniero de caminos</string>
    <string name="tc_21">Ser arquitecto.	</string>
    <string name="tc_22">Ser experto en edificación y construcción civil.	</string>
    <string name="tc_23">Realizar tareas relacionadas de seguridad del tráfico aéreo.	</string>
    <string name="tc_24">Ser ingeniero en electrónica.	</string>
    <string name="tc_25">Asesorar y tratar a personas con problemas de alimentación.	</string>
    <string name="tc_26">Ser dietista.	</string>
    <string name="tc_27">Curar algunas enfermedades del aparato locomotor o del sistema nervioso mediante técnicas y medios naturales.	</string>
    <string name="tc_28">Aplicar conocimientos científicos trabajando en laboratorios donde se preparan medicamentos.	</string>
    <string name="tc_29">Trabajar como fisioterapeuta.	</string>
    <string name="tc_30">Ser enfermero/a.	</string>
    <string name="tc_31">Ser farmacéutico.	</string>
    <string name="tc_32">Aplicar los conocimientos de la anatomía, las funciones y el comportamiento de las personas sanas para establecer el diagnóstico y el tratamiento.	</string>
    <string name="tc_33">Aplicar los conocimientos de medicina a tratamientos de enfermedades mentales.	</string>
    <string name="tc_34">Ser odontólogo.	</string>
    <string name="tc_35">Colaborar con el médico en el cuidado de los enfermos.	</string>
    <string name="tc_36">Ser médico.	</string>
    <string name="tc_37">Analizar e investigar la actuación del hombre en su aspecto social y evolutivo a lo largo del tiempo.	</string>
    <string name="tc_38">Ejercer la profesión de historiador.	</string>
    <string name="tc_39">Estudiar la sociedad los grupos humanos y sus realizaciones aplicando estos conocimientos en análisis sociológicos	</string>
    <string name="tc_40">Investigar los fundamentos de la religión católica, analizar textos escritos, restos arqueológicos y tradiciones.	</string>
    <string name="tc_41">Ejercer la profesión del trabajador social.	</string>
    <string name="tc_42">Colaborar con personas o familias para soluciones problemas de tipo social o personal.	</string>
    <string name="tc_43">Ejercer la profesión de filólogo.	</string>
    <string name="tc_44">Interpretar y traducir textos aplicando los conocimientos lingüísticos, teóricos y prácticos.	</string>
    <string name="tc_45">Ser teólogo.	</string>
    <string name="tc_46">Aplicar  los conocimientos sobre las distintas manifestaciones artísticas.	</string>
    <string name="tc_47">Ejercer la profesión de especialista en arte.	</string>
    <string name="tc_48">Ejercer la profesión de sociólogo.	</string>
    <string name="tc_49">Ser criminólogo.	</string>
    <string name="tc_50">Intervenir ante  los tribunales de justicia en nombre de la ley, representando a una persona o al estado.	</string>
    <string name="tc_51">Trabajar como licenciado en ciencias del trabajo.	</string>
    <string name="tc_52">Ser abogado.	</string>
    <string name="tc_53">Ser diplomático (embajador).	</string>
    <string name="tc_54">Representar al propio país en otros países.	</string>
    <string name="tc_55">Hacer averiguaciones e informar a jueces, policías sobre aspectos relacionados con comportamientos delictivos.	</string>
    <string name="tc_56">Representar a empresas o trabajadores ante los tribunales de lo social.	</string>
    <string name="tc_57">Aplicar conocimientos profesionales para resolver problemas relacionados con los trabajadores de una empresa.	</string>
    <string name="tc_58">Trabajar como diplomado en relaciones laborales.	</string>
    <string name="tc_59">Trabajar asesorando a las fuerzas de seguridad, en temas referentes a comportamientos criminales.	</string>
    <string name="tc_60">Trabajar como investigador privado.	</string>
    <string name="tc_61">Trabajar como publicista.	</string>
    <string name="tc_62">Buscar y redactar noticias para publicarlas en la prensa escrita o difundirlas para radio u otros medios.	</string>
    <string name="tc_63">Trabajar como licenciado en comunicación audiovisual.	</string>
    <string name="tc_64">Trabajar como técnico de sonido.	</string>
    <string name="tc_65">Elaborar la información para presentarlas en los medios de comunicación audiovisual.	</string>
    <string name="tc_66">Diseñar campañas publicitarias para dar a conocer un producto y lograr su aceptación o para difundir mensajes.	</string>
    <string name="tc_67">Obtener imágenes por medio de fotografía, video y presentarlas en  cualquier soporte.	</string>
    <string name="tc_68">Ser técnico en imagen.	</string>
    <string name="tc_69">Ser periodista.	</string>
    <string name="tc_70">Estudiar los procesos y técnicas de los medios audiovisuales y los elementos que intervienen en ella.	</string>
    <string name="tc_71">Ser director realizador de medios audiovisuales.	</string>
    <string name="tc_72">Aplicar los conocimientos profesionales para registrar, reproducir en producciones de diversos tipos. 	</string>
    <string name="tc_73">Trabajar en la educación de adultos utilizando recursos didácticos.	</string>
    <string name="tc_74">Enseñar a alumnos con necesidades especiales.	</string>
    <string name="tc_75">Cooperar en la educación de niños de 0 a 3 años contribuyendo a la mejora de sus hábitos de alimentación.	</string>
    <string name="tc_76">Trabajar como pedagogo.	</string>
    <string name="tc_77">Aplicar pruebas psicológicas, para evaluar la inteligencia, aptitudes y personalidad de los alumnos.	</string>
    <string name="tc_78">Trabajar como maestro en educación especial.	</string>
    <string name="tc_79">Trabajar como educador social.	</string>
    <string name="tc_80">Trabajar como psicólogo escolar.	</string>
    <string name="tc_81">Trabajar como educador infantil	</string>
    <string name="tc_82">Analizar las técnicas y métodos de enseñanza para dirigir y organizar centros educativos.	</string>
    <string name="tc_83">Impartir las enseñanzas de educación física.	</string>
    <string name="tc_84">Enseñar técnicas a niños de educación primaria.	</string>
    <string name="tc_85">Ser gestor administrativo.	</string>
    <string name="tc_86">Ser Administrativo de fincas.	</string>
    <string name="tc_87">Ser economista.	</string>
    <string name="tc_88">Realizar trámites para empresas. 	</string>
    <string name="tc_89">Trabajar como licenciado en ciencias contables y financieras.	</string>
    <string name="tc_90">Comprar vender o alquilar pisos o solares.	</string>
    <string name="tc_91">Ser agente de la propiedad inmobiliaria (compra venta de casas, departamentos, etc.)	</string>
    <string name="tc_92">Realizar los planes establecidos para la comercialización de productos.	</string>
    <string name="tc_93">Ser especialista en gestión comercial y marketing.	</string>
    <string name="tc_94">Aplicar los conocimientos técnicos al campo de los seguros.	</string>
    <string name="tc_95">Aplicar los conocimientos de economía para resolver prácticos en empresas.	</string>
    <string name="tc_96">Establecer comunidades de propietarios participando en la elaboración de sus estatutos.	</string>
    <string name="tc_97">Realizar tareas de especialistas en diversos campos de la informática.	</string>
    <string name="tc_98">Ser ingeniero en informática.	</string>
    <string name="tc_99">Aplicar los conocimientos informáticos sobre sistemas operativos y tecnología de la información.	</string>
    <string name="tc_100">Ser ingeniero técnico en informática de gestión.	</string>
    <string name="tc_101">Trabajar como administrador de sistemas informáticos.	</string>
    <string name="tc_102">Realizar trabajos de informática aplicada a las comunicaciones.	</string>
    <string name="tc_103">Ser especialista en telemática.	</string>
    <string name="tc_104">Trabajar en el desarrollo de aplicaciones informáticas.	</string>
    <string name="tc_105">Participar en el diseño de aplicaciones informáticas realizando la aplicación de las mismas.	</string>
    <string name="tc_106">Establecer y manejar los sistemas informáticos.	</string>
    <string name="tc_107">Trabajar como especialista en multimedia.	</string>
    <string name="tc_108">Aplicar conocimientos de informática, electrónica y telecomunicaciones para el tratamiento gráfico de datos.	</string>
    <string name="tc_109">Ser ingeniero forestal.	</string>
    <string name="tc_110">Organizar explotaciones agrícolas o agropecuarias.	</string>
    <string name="tc_111">Trabajar en explotaciones ganadera.	</string>
    <string name="tc_112">Ser veterinario.	</string>
    <string name="tc_113">Trabajar como técnico en explotaciones ganaderos.	</string>
    <string name="tc_114">Potenciar los espacios naturales para la conservación de bosques.	</string>
    <string name="tc_115">Dirigir fincas para aumentar la productividad de granjas.	</string>
    <string name="tc_116">Ser ingeniero agrícola.	</string>
    <string name="tc_117">Realizar tareas de vigilancia y protección de medio ambiente en bosques, jardines o parques.	</string>
    <string name="tc_118">Trabajar como ingeniero agrónomo.	</string>
    <string name="tc_119">Prevenir, diagnosticar y tratar las enfermedades que padezcan los animales.	</string>
    <string name="tc_120">Trabajar como técnico en trabajos forestales y conservación de medio ambiente.	</string>
    <string name="tc_121">Ser dibujante, ilustrador de publicaciones.	</string>
    <string name="tc_122">Trabajar como diseñador de interiores.	</string>
    <string name="tc_123">Trabajar como técnico en artes plásticas y diseño.	</string>
    <string name="tc_124">Diseñar y elaborar productos relacionados con la moda.	</string>
    <string name="tc_125">Ser ceramista.	</string>
    <string name="tc_126">Ser diseñador especialista en moda.	</string>
    <string name="tc_127">Crear piezas de cerámica e investigar técnicas con respecto a este trabajo.	</string>
    <string name="tc_128">Crear diseños para la mejora de espacios interiores.	</string>
    <string name="tc_129">Dibujar o diseñar elementos para la decoración de cerámica.	</string>
    <string name="tc_130">Conservar y restaurar bienes culturales	</string>
    <string name="tc_131">Trabajar como restaurador de bienes naturales. 	</string>
    <string name="tc_132">Emplear técnicas de ilustración grafica para realizar ilustraciones en libros.	</string>
    <string name="tc_133">Formar parte de una orquesta o actuar como solista.	</string>
    <string name="tc_134">Dar recitales o concierto interpretando canciones clásicas o modernas.	</string>
    <string name="tc_135">Ser músico o instrumentista.	</string>
    <string name="tc_136">Ser musicólogo.	</string>
    <string name="tc_137">Ser cantante.	</string>
    <string name="tc_138">Bailar en representaciones públicas.	</string>
    <string name="tc_139">Ser bailarín.	</string>
    <string name="tc_140">Investigar y analizar la historia de la música.	</string>
    <string name="tc_141">Ser actor profesional.	</string>
    <string name="tc_142">Actuar en representaciones teatrales interpretando a un personaje.	</string>
    <string name="tc_143">Doblar las voces de actores extranjeros para películas de cine o televisión.	</string>
    <string name="tc_144">Ser actor de doblaje.	</string>
    <string name="tc_145">Apagar incendios o prevenirlos.	</string>
    <string name="tc_146">Rescatar a personas que se encuentren en situaciones problemáticas en el mar.	</string>
    <string name="tc_147">Realizar las tareas necesarias para garantizar la seguridad de los ciudadanos.	</string>
    <string name="tc_148">Realizar trabajos técnicos, científicos o de mando relacionados con los fines del ejército.	</string>
    <string name="tc_149">Ser bombero.	</string>
    <string name="tc_150">Realizar en el ejército trabajos de especialista en mecánica, electricidad, etc.	</string>
    <string name="tc_151">Trabajar como vigilante.	</string>
    <string name="tc_152">Ser oficial de carrera del ejército.	</string>
    <string name="tc_153">Trabajar como técnico en salvamento acuático.	</string>
    <string name="tc_154">Ser policía.	</string>
    <string name="tc_155">Custodiar establecimientos, oficinas para evitar robos u otros hechos delictivos.	</string>
    <string name="tc_156">Ser especialista del ejército.	</string>
    <string name="tc_157">Trabajar como animador de actividades físicas y deportivas.	</string>
    <string name="tc_158">Trabajar como conductor de actividades deportivas en el medio natural.	</string>
    <string name="tc_159">Trabajr como licenciado en ciencias de la actividad física.	</string>
    <string name="tc_160">Organizar actividades físicas o deportivas.	</string>
    <string name="tc_161">Trabajar como maestro especialista en educación física.	</string>
    <string name="tc_162">Ser técnico deportivo.	</string>
    <string name="tc_163">Entrenar a deportistas o equipos para perfeccionar sus conocimientos y aptitudes.	</string>
    <string name="tc_164">Asesorar sobre aspectos de la actividad física y el deporte en centros escolares.	</string>
    <string name="tc_165">Enseñar a realizar un deporte determinado.	</string>
    <string name="tc_166">Ser entrenador deportivo.	</string>
    <string name="tc_167">Utilizar los conocimientos sobre masaje y anatomía humana para ayudar a los deportistas a recuperarse de lesiones.	</string>
    <string name="tc_168">Trabajar como masajista deportivo.	</string>
    <string name="tc_169">Trabajar como técnico en animación turística.	</string>
    <string name="tc_170">Trabajar como técnico en turismo.	</string>
    <string name="tc_171">Trabajar como técnico en información turística.	</string>
    <string name="tc_172">Trabajar como técnico superior en alojamiento.	</string>
    <string name="tc_173">Establecer destinos turísticos, atender y guiar a grupos de visitantes.	</string>
    <string name="tc_174">Dirigir o administrar restaurantes; crear productos gastronómicos para ofrecerles a los clientes.	</string>
    <string name="tc_175">Trabajar como tripulante de cabina de pasajeros o auxiliar de barco.	</string>
    <string name="tc_176">Organizar todo lo necesario para recibir a los clientes del hotel.	</string>
    <string name="tc_177">Dirigir a personas o grupos en recorridos por sendero o zonas por montaña.	</string>
    <string name="tc_178">Procurar la mejora del turismo incluyendo actividades culturales.	</string>
    <string name="tc_179">Atender a los pasajeros en vuelo de líneas aéreas o barcos o cruceros.	</string>
    <string name="tc_180">Idear, preparar y dirigir programas de animación cultural.	</string>
    <string name="comenzar_test">Comenzar Test</string>
    <string name="InstruccionCompleto1">1) Lee atentamente cada una de las actividades.</string>
    <string name="InstruccionCompleto2">2) Indicar una opcion segun su criterio.</string>
    <string name="test_bas">Test Basico</string>
    <string name="test_compl">Test Completo</string>
    <string name="resultados">Resultados</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>

</resources>
